點解大學嘅lecturer英文可以咁廢

屌你老母英文speaking除時5都無就唔好教書喇，講野又無tone，你老母我post你段教材入Google translate個bot嘅tone重多撚過你

正評: 炒撚咗班廢物就啱
負評: 我鍾意捐錢俾大學

屌你老母隨時都寫撚得錯就返小學啦讀乜鳩大學

支持樓主去教書

套戲拍得唔好我就要去做導演?
黑警做得唔好我就要去做差佬?

可以架等你消息

講得唔好 都照樣屌打你啦 professor 嚟
試吓唔好成日怪人 努力啲適應下 唔喺咩都順你意嘅

人地正職係做研究

真 唉...四皮野咁嘅質素

咁個lecturer係咪教英文先

黃定藍

學士話博士英文唔好
以為佢哋係葛騙子咩

咁佢個科有知識啊嘛

你都幾戇戇 人地個科專精咪得得囉 佢英文差都要上黎開post?

除非你major係英文 否則我覺得冇咩所謂 又唔係真係一隻字都唔識
咁想聽英文 你有本事咪去外國讀
英美加澳南非 想聽邊個accent?

佢做professor寫paper唔屌打我就奇
同埋你點睇到我唔適應

sem尾寫問卷講下囉

口音衰過印度佬嘅中國老師。印度老師都話可以基本聽明，個中國老師口音勁到我幾堂訓著

試過冇screen share，成班人連要開邊個file都唔知，我仲以為得我一個一直唔係好聽得明

講緊海外大學

英文差都無問題?大佬佢又唔喺中學老師，有小小要求都唔得? 英文差真喺可以喺一個全英授課嘅地方生存?

無話黃定藍，不過支那英文通常廢D,所以藍？

好撚同意
講到口吃咁撚樣
不如寫出黎啦
跟住d字又柒
講緊第三句仲load緊第一句寫乜撚野

廣東話好咪得
係某d 香港人先會介意外語好唔好

人地台日韓會唔會咁
識流利本國語言就得啦

佢的確可以鳩教 啲paper有質素 幫到個dept 同間U就得

咪臭係
後生仔一d都唔捱得

你係咪冇上過大學
大把支那教授/TA英文真係一舊一舊

Professor 教書只係業餘性質
大學請佢番黎正職係 r funding 做 research 出 paper
講英文勁唔勁其實唔重要

Research 勁嘅話，話之你 eform 集體寫佢鳩教都 e 佢唔死

正解 你有你谷氣 佢有佢慢慢做research

特別係啲支那professor

要求唔高 聽得明 溝通到就得
但有啲講到一句n個er um
然後死都堅持講英文嗰下真係

話我冇上過大學證明你冇追開校園台

歐洲佬非英語系國家都好惡頂

做研究唔洗用英文?
中文系另計

lecturer同professor有分別
個topic寫住lecturer樓下d人又講professor
樓主自己都一時一樣 都唔知到底想講professor定lecturer

Professor印度口音搞到我考Listening咁款

正解

屌由其是啲大陸prof講嘢一舊舊咁仲有口音，聽印度佬講嘢仲易明過佢哋

英文叻嘅人又讀唔到lecturer咁專
未必有PhD
研究冇佢地咁犀利

而家又唔係教英文
緊係要取捨

英文又叻 expertise又勁個啲洗撚教你咩

認真答你，因為英文唔係香港人母語
講好英文係一種skill 黎
而喺大學同你講書果班人well paid 嘅原因係因為佢specialized in certain kinds of knowledge or skill, 而唔一定係佢講得好英文
Btw唔怪得香港人英文水平每況越下就係因為你呢種人自悲心作祟，以為乜tone物tone先叫講得好，搞到香港人越驚就越唔敢講

做研究係閱讀同寫作能力強
唔係說話

柒左就收皮啦
仲以為自己好幽默

有邊種語言講嘢喺monotone? 無tone都可以好，你搞笑? 我對lecturer有要求就喺自悲心作崇?

好多人都搞錯咗professor主要做啲咩

教乜先？支那果批咪仲差

理科唔洗咁重英文
但有時識睇識寫又未必讀得好

點解學士英文一定差過博士?

唔係唔屌得 不過驚你上到去用廣東話都噏唔出幾句

但就永遠唔會detail講人地唔好係邊個位
下下就話我覺得佢英文唔好，之後拍拍籮柚走左去

Usage好過你咪得囉
好可悲 香港人都係淨係聽一個人既口音決定個個人係咪well-educated
Uncle Siu 個種口音又話扮晒嘢
真係好難服侍 鄧個lecturer慘
P.S. 其實你可以reg個native speaker架喎

上到去就用英文喇 on9

Jm9

我講佢地monotone 你哋就當我講accent, 成班九唔搭八

lecturer其實唔洗做太多研究？

搞清楚先，學士嘅英文同博士嘅英文係兩回事
冇話學士英文唔好，只係博士要有咁上下水平寫論文做研究先拎到呢個稱號

poly ama 個department 啲lecturer我真係上成堂 無一隻字聽得明以前佢講泰文

有無考慮過係你英文垃圾到一個點 人地驚用British accent你會聽唔明咋

speaking5咁高要求

有冇tone有咩所謂 溝通到咪得
啲大陸PROFESSOR口音難聽到speaking拎U都似

有啲口音太重，已經重到唔係講緊英文，係另一種新語言嚟呀屌

說服力問題
唔可以一概而論
講得出套戲點樣拍得唔好 同擁有點樣令套戲拍得好既能力係兩樣野 咁膚淺咁講出黎無咩意思

克服到印度口音網上可以學多好多野

考下你知唔知姐ro係咩

係zero咁解呀

大陸啊sir啲口音癲到...聽左半個sem先明佢句口頭禪係咩

有冇聽過外國D教授都係英文好廢, 全撚部阿叉

睇佢上堂都知佢戇鳩仔啦

奶死 to meet 友. I’m sinking about somesing wery important.

I奶apple,orange anna song

都要oral defense
不過都係內容重要過說話

單論英文呢方面
有啲支那prof真係廢 發音好大問題 有陣教書寫解釋都可以串錯字
唔該你再努力啲啦 真係聽唔明啊

On99 對professor嚟講 問卷係無用的
大學唔會因為評分低而對佢地有任何處分
所以啲人先會擺啲prof 上社交平台

唔屌打學生點做prof
大學師資有問題 就自己努力適應下
你都幾撚傻閪

睇咩系者

英文好 但教得差
英文差 但教得好
你會點揀

你係為左聽lecturer既英文定學野

乜原來要求個教書匠有合理教學語言能力都有錯?

其實真心唔關tone唔tone事，而家真係聽唔明佢講緊啲乜。
上過一個中醫嘅common core，個professor可以一句入面同時存在廣東話普通話同英文而唔係用第二種語言解釋。
咁你不停轉channel搞到得香港人或者大陸人聽得明嘅話，咁不如直接用廣東話或者普通話講啦，大家都辛苦。

英文係差到你成堂估緊佢講緊咩字，focus唔到佢教既野，咁又點學得好呢。

從來都無要佢英文要好好聽，但起碼要聽得明呀

大陸professor d口音

白卡仔

可以嘅話我想俾一百個讚

樓上覺得無所謂嘅話不如睇下呢段片先
真係有professor英文係咁樣

香港係咁上下水平
你唔鍾意咪去哈佛MIT

屌你老母樓主nds嚟香港讀乜鳩大學

有無4都係問題。

寫錯隻字就nds? 你on9?

唔係講緊上堂咩上堂係講英文架喎 有啲口音差又或者好撚沉真係不敢苟同 特別點名普通話口音既英文 仲辛苦過聽印度

大學都要去上lecture 係咪on9
自己睇notes 一加鐘好過聽佢up3個鐘唔

真
支那d prof英文真係

到你FYP連中文都寫唔出就知邊個廢

同意樓主大學啲教授英文真係唔係咁好，但我又唔覺得啲英文差到影響到我學習，至少而家讀咗三十幾課，都係得一個我真係覺得因為英文問題影響到我學習（都仲唔係好關佢英文程度事，而係佢個語調好似怨婦咁）

反而係啲大陸ta，有啲specking 相信連level 1都無。

吸唔吸收到除咗教嗰個人嘅英文程度之外，聽嗰個人嘅英文程序，有冇備課等都係重要嘅因素來。你會唔會係聆聽能力唔高得來，又唔備課？

你邊間大學fyp用中文寫咁型?

所以佢咪唔教英文囉

係咪鳩撚左呀，講緊英文唔掂，但係全英教呀，大學用廣東話就唔會有人開post啦

Oral defense都係一次啫

冇讀過大學就收皮先啦

speaking有口音
唔代表英文差
好多印度佬讀得衰
但睇同寫勁過好多英文係native

我listening 5* speaking 5**，不過你講得啱，我真喺唔會備課，但喺你邊到assume我吸收唔到
問題唔喺吸唔吸收到，而喺佢哋連basic communication skill都無，我質疑佢哋嘅教書能力

你一定唔知點出一份paper

你一定無睇過paper

印度

唔係要你講得有幾勁
但係你啲英文溝通唔到喎
點撚樣教書啊

full time做researchla 誤人子弟
都唔知第幾個支那prof堂0出席

我啲lecturer係英文用字好勁，句句都塞好多唔同深字，最弊係佢好多外國口音（條友好似係西班牙定義大利人），有時係完全聽唔撚明

同理之前D人都話如果隻雞做得唔好, 你要去做雞, 你唔可以投訴

內你老母地

你條支那蝗收撚皮啦 自己蝗蟲就屈鳩人 躝啦柒頭支那蝗

speaking 5 真喺高要求咩？尤其是對於三大嘅lecturer理論上應該易過借火

You get what you reward
齋講香港都有幾間大學淨係想刷排名 (係咪食得㗎)
包括某間我讀過嘅
淨係買人寫paper(書亂教 上堂係咁講自己啲research interest 最近有咩要發表下刪一萬字 連PhD學生都懶得收 都唔明對間大學有咩實質貢獻)
咁有咩意思
(我聽過有間直程買個Nobel Laureate返嚟掛名)
都唔識教
唔知大家嘅需要
咁不如自修
咁你又唔搵返啲lecturer返嚟教書(尤其是啲落地啲或者淺啲嘅科)
根本就係資源錯配到極點

i大

每年俾四萬，理論上無政府資助十幾萬，師資咁柒都唔屌得？你班廢柴慣咗俾社會欺壓唔咁出聲，仲有D屌返我轉頭？傻撚咗？俾完錢有要求唔得？

每年俾四萬，理論上無政府資助十幾萬，師資咁柒都唔屌得？你班廢柴慣咗俾社會欺壓唔敢出聲，仲有D屌返我轉頭？傻撚咗？俾完錢有要求唔得？

中學教畜都唔止啦
其實大學講師都慘嘅

Professor 強項係睇 paper, 出 paper
日子有功 reading 同 writing 一定 train 到好勁，特別係 academic writing
至於 oral speaking, 只要唔係啞嘅，去到 conference 做 presentation 就掂, 基本上佢有佢講，聽唔明係你問題

口音真係好惡搞
正如有啲日本學者英文 writing, reading, listening 都好好，但一 oral 就出事

有咩所謂
係順暢咪得
口音呢d野根本得香港人先在意

識讀書唔等於識教書
利申：受害者，聽書聽到頹

真

屌

死撐 肉酸狗

有啲中國professor自己英文差
會迫你講普通話
(去office揾佢傾嘢時)

遇過有個支那lab demonstrator 講講下英文問我地佢可唔可以講pth，然後叫啲學生real time translate比啲non local student，痴撚線

可能我地讀嘅major唔同有唔同感受。我讀數學，需要用嘅字少d，所以只要個講書嘅唔玩野，佢哋嘅英文能力唔太會影響教學質素。（係d數學難明，轉個speaking 5**我都唔會明）（其實我唔係好明你想講咩，既然你都吸收到佢地教嘅嘢，咁仲有咩問題？）

覺得部冷氣唔夠凍就要自己制冷

唔知同n展有無關
D阿sir英文發音好L難聽
攪到好難集中聽佢地講書

屌你老母

咪就係講點解咁執著英文
人地日韓咪一樣有世界級學府，一樣唔係用英文係用母語

德法都係一樣

我就med fac 嘅，依家讀有關anatomy同藥嘅課程，所以我覺得英文應該有番少少standard，等我唔使鳩估佢講嘅內容
我想講就喺佢哋作為lecturer，如果照搞讀，機械式咁講，pronunciation 又差， 又無passion，咁點解唔直接打段野俾Google translate 讀 ?

漏口啊？口吃
仲要咁多人正皮都冇人講

喺香港做Assistant professor 其實有幾多錢人工？

大陸佬9成唔得
做研究叻既人教書其實分分鐘係錯配黎
知識都傳達唔到 仲教乜書

我好明樓主感受，教授英文講野好難明，甩甩卡卡咁，影響人地吸收知識，有d又口音極重，聽唔明佢講乜

點解大學生既中文可以咁廢
連隨時都錯

你自己咩質素, 咪畀咩質素嘅老師你

So true 淨係執著英文教學但係hard core提升唔到真係曬鬼氣 台灣可以有台積電，香港呢？用英文讀理科係威威啊，但係知識層面俾人地全方位屌打

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？屌你老母臭閪谷鳩氣

屌你老母閪 你鄉下仔定點撚樣？講埋哂啲蝗語仲要好似支那人咁唔認衰

冇人講我依家咪講 講緊咁撚多人都冇人屌柒你條鄉下仔啊 想quote潮文又用撚錯 錯你就認啦鄉下仔

其實係點
想聽下 內幕消息
其實都應該係有請人執英文呀嘛？
應該有professional editing既

事實係得香港人咁care其他人講英文既tone同accent
其他國家d人都係聽得明就ok

首先寫唔一定係Professsor 寫
請人proof read係基本
有睇過廢D 既Paper會睇到有好fundamental mistakes
寫論文唔係考英文 係要idea

我諗80%寫paper 既人都會搵grammar editing service, 可能係公司或個人包辦

就算native englisg speaker 都有可能會搵，因為好多researchers 係唔想晒時間執英文

大把prof 根本不屑教書，係無辦法唔教先焗住硬食

因為人地其實聽唔明
或者聽得好辛苦
影響咗 對資訊既接收度（你自己都唔想聽大陸教授講嘢啦）

tone係包括stress & intonation
基本上呢個係 spoken language 既標點符號
突出返 成個句子入邊最重要既 message
你而家無tone 無重點 人地咩聽得勁辛苦 甚至唔想聽囉
native speakers好多時唔想用力聽
都係扮聽得明你講嘢
實則 只係catch 到你幾個phrases

隨時佢地啲 PhD / MPhil candiate 教嘅 tutorial 仲教得好過佢地

邊個？